\serie{Activités mentales}
\begin{exercice*}Sans utiliser de calculatrice, comparer :
\begin{colenumerate}{2}
\item $(-4,5)^2$ et $(-2,5)^2$
\item  $(\sqrt{5})^2$ et $(1,7)^2$
\item $\dfrac{1}{\BotStrut 5^2}$ et $\dfrac{1}{3^2}$ 
\item $(-5)^2$ et $(3,5)^2$ 
\end{colenumerate}
\begin{corrige}
~\\
 \begin{enumerate}
\item $(-4,5)^2>(-2,5)^2$
\item $(\sqrt{5})^2>(1,7)^2$
\item $\dfrac{1}{\BotStrut 5^2}<\dfrac{1}{3^2}$ 
\item  $(-5)^2>(3,5)^2$
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}Sans utiliser de calculatrice, comparer :
\begin{colenumerate}{2}
\item $\dfrac{1}{25}$ et $\dfrac{1}{35}$
\item  $- \dfrac{1}{41}$ et $- \dfrac{1}{92}$
\item $\dfrac{1}{\sqrt{3}}$ et $\dfrac{1}{\sqrt{2}}$
\item $-\dfrac{1}{8}$ et $\dfrac{\TopStrut 1}{3}$
\end{colenumerate}
\begin{corrige}
~\\
 \begin{enumerate}
\item $\dfrac{1}{25}>\dfrac{1}{35}$
\item  $- \dfrac{1}{41}<- \dfrac{1}{92}$
\item $\dfrac{1}{\sqrt{3}}<\dfrac{1}{\sqrt{2}}$
\item $-\dfrac{1}{8}<\dfrac{\TopStrut 1}{3}$
\end{enumerate}
\end{corrige}

\end{exercice*}

\begin{exercice*}Déterminer le sens de variations de chacune des fonctions affines définies ci-dessous:
\begin{colenumerate}{2}
\item $f_1(x)=-3x+10$
\item $f_2(x)=\dfrac{x}{2}-4$
\item $f_3(x)=-3+2x$
\item $f_4(x)=-\dfrac{2x}{7}+\dfrac{3}{5}$
\end{colenumerate}
\begin{corrige}
~\\
 \begin{enumerate}
\item décroissante sur $\mathbb{R}$
\item croissante sur $\mathbb{R}$
\item décroissante sur $\mathbb{R}$
\item décroissante sur $\mathbb{R}$
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}Une fonction $f$ possède les propriétés ci-dessous:
\begin{itemize}
\item elle est définie sur $[-3;5]$;
\item elle est croissante sur $[-3;-1]$ ;
\item elle est décroissante sur $[-1;4]$;
\item elle est croissante sur $[4;5]$; 
\item sur l'intervalle $[-3;4]$, son maximum vaut $6$;
\item sur l'intervalle $[-1;5]$, son minimum vaut $-3$;
\item l'image de $-3$ est $1$;
\item $5$ est un antécédent de $7$. 
\end{itemize}
Dresser le tableau de variations de cette fonction
% En utilisant ces informations, indiquer si les affirmations suivantes sont vraies ou fausses :
% \begin{enumerate}
% \item 6 est le maximum de cette fonction sur $[-3;5]$
% \item l'équation $f(x)=0$ a exactement trois solutions sur $[-3;5]$
% \item l'équation $f(x)=6,5$ n'a qu'une solution sur $[-3;5]$
% \item l'équation $f(x)=-2,5$ n'a aucune solution négative sur $[-3;5]$
% \item l'équation $f(x)=2$ des solutions de signes différents sur $[-3;5]$
% \end{enumerate}
\begin{corrige}
%\begin{center}
%\begin{tikzpicture}[general,yscale=0.70]
%\tkzTabInit[lgt=1,espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4]
%{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}
%{  $-7$,$-3$,$0$,$2$,$6$  }
%\tkzTabVar{+/$2$,-/$-5$ ,+/$8$,-/$-3$,+/$4$}
%\end{tikzpicture}
%\end{center}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,xscale=0.7, yscale=0.70]
\tkzTabInit[lgt=1,espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}
{  $-3$,$-1$,$4$,$5$ }
\tkzTabVar{-/1 ,+/6,-/$-3$,+/7}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{1.5em}
\end{corrige}

\end{exercice*}

\begin{exercice*}Une fonction $g$ possède les propriétés ci-dessous :
\begin{itemize}
\item elle est définie sur $[-7;4]$;
\item elle est décroissante sur $[-7;-3]$;
\item elle est croissante sur $[-3;0]$;
\item elle est décroissante sur $[0;2]$;  
\item elle est croissante sur $[2;4]$; 
\item sur l'intervalle $[-7;0]$, son minimum vaut $-5$;
\item sur l'intervalle $[-3;2]$, son maximum vaut $8$;
\item sur l'intervalle $[0;4]$, son minimum vaut $-1$;
\item l'image de $-7$ est $1$;
\item $4$ est un antécédent de $6$. 
\end{itemize}
%En utilisant ces informations, t
Trouver les erreurs qui se sont glissées dans le tableau de variations de cette fonction:
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,yscale=0.70]
\tkzTabInit[lgt=1,espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]
{ $x$ / 1,  $f(x)$ / 2}
{  $-7$,$-3$,$0$,$2$,$6$  }
\tkzTabVar{+/$2$,-/$-5$ ,+/$8$,-/$-3$,+/$4$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-1.5em}
\begin{corrige}
~\\
\begin{enumerate}
\item \'Echanger 6 et 4
\item Remplacer $-3$ par $-1$
\item Remplacer le 2 de la $f(x)$ par 1
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice*}
